大媽橋咀島遠足挖海參 上網晒命遭鬧爆

大媽橋咀島遠足挖海參遭鬧爆。香港行山遠足之友（吹水山谷）圖片

近日不少港人常到郊外行山遠足，除了避疫之外，也可享受一下自然環境，呼吸一口新鮮空氣。與此同時，我們也應愛護大自然，近日一名大媽在西貢橋咀島行山時，竟在岸邊私自挖掘海參，還將照片上傳山友群組炫耀，最終被人大鬧破壞生態，多番反駁不果後退組。

這名大媽昨日在「香港行山遠足之友（吹水山谷）」facebook群組發帖，在帖文中寫道：「連島沙洲，掘海參，有收穫」及兩個大笑😂😂，同時上傳多張照片。從照片中可見，現場多名大媽及小孩在岸邊疑似挖掘各類野生動物。

不少網民批評她破壞生態環境，大媽反駁留言時說已把海參放生。但是不少網民表示不信，大媽一怒之下留言說我「放不放關你甚麼事？」有網民在照片中留言：「跪求大家不要帶走海洋生物,每一樣生物在生態平衡中發揮著很重要的角色，若一下子大量的破壞，很快就再也見不到美麗的海和生物」。

根據資料顯示，橋咀島屬於香港聯合國教科文組織世界地質公園，受到香港的《郊野公園條例》保護，包括「禁止或限制在郊野公園或特別地區內殺死、獵捕、設陷阱捕捉、騷擾或打擾任何種類的野生動物，或禁止或限制在郊野公園或特別地區內拿取、摧毀或干擾花草樹木，或禁止或限制在郊野公園或特別地區內作出任何會干擾土壤的事情」，如果「違反或觸犯該等規例即屬犯罪，可處不超過$5,000的罰款及為期不超過1年的監禁，如該罪行屬持續的罪行，則除就該罪行而施加的刑罰外，可另處每日不超過$100的罰款。」

又係啲廢中
人行山佢行山係要破壞環境
打1823揾漁護署告佢啦

廢中不嬲都係最自私嘅一群